[ENG] 五大訴求、自治、獨立：中間消失了甚麼？(英文版)

Post from 五大訴求、自治、獨立：中間消失了甚麼？
----------------
Facing the structural constrain of 'One Country and Two Systems', there are mainly two perspectives adopted by the Public: (1) Remains the present and fights for Five Demands; (2) Revolution and independence. The perspectives have no conflict and related. (1) is the assumption of (2) and what lacking between is (1.5) - a high degree of autonomy, Hong Kong People ruling Hong Kong.

For (1): Remains the present and fights for Five Demands.
The key demand among the five is the real universal election for both legislative council and chief executive, the remaining four are side-dishes. The demand is called by Hong Kong citizens towards the HKSAR. The nature of the idea is to maintain the ruling of the Chinese Government. For the demand of having an independent investigation, it also owned the idea of endorsing the legitimacy of the Government, as well as the political structure. In general, five demands are what our citizen wishes, just like our fellows in other countries fighting for the freedom of speech. To bare in mind that our fellows on front-line have already extended the movement to a new level for example overthrowing the regime. Therefore, focusing solely of the Five Demands are basically wasting the efforts of the front-line. To put it simple, continuing to empower ruling agents and HKSAR government will be useless even the Five Demands are fulfilled in the end.

For (2): Revolution and independence. With the rise of localization, some hope to overthrow the regime and lead Hong Kong to a costly and uncertain future. Independence will result in further intervene from China also the US. Also, without adequate training, firm structure of localization and administrative ability, no to mention the geographical factor and unsustainable necessaries supply chain. Hong Kong may eventually collapsed under economic sanctions or war, the good old days will be memory.

To further explain on 1.5: Roma was not built in a day, the tools are essential. What between (1) and (2) is a long and hard way towards to a new Hong Kong under the ruling of Hong Kong people embracing localization. The missing elements between (1) and (2) includes the foundation of sovereignty, localization, administrative determination also ability and land resources and a healthy international relationship with China also with the US. Therefore, 1.5 as the transiting period, we shall build up our sense of sovereignty, give up the political agents and empower ourselves as a key participants in politics just like everyone performs during these few months. We have slept for 20 years, it is time to wake, my fellow citizens.

To conclude, don't fall into false dichotomy, we won't reach the end with one day or two. No matter the Five Demands, or Hong Kong Independence, they are co-related instead of one or zero options. I urge for those supporting the Five Demands, please don't hand your political power even the Five Demands are fulfilled. For those supporting independence, please stay cool and lead us to the transiting period.

Everyone, let's get prepared for our future.

10 pushes

push

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

Will translate the interview, is there copyright issue?????

d grammar 唔係幾好wor

The copy right belongs to APPLE daily but I think it is fine if you just translate it into english

I guess they will be more than happy if you do so, have citation is ok
Btw anything I can help?

Well done bro *high-five*

wow 唔推唔得

this mush be push

不完美, 可接受, 有改善空間

not perfect, but acceptable, still have room for improvement

直接改啦，再開個新post。

Push!
Thanks Bro!

handed the script to professionals already, they will post it on lihkg tmr or day after tmr.